點解西方社會d姓好似冇乜重覆咁？

中港台就唔講啦，百家姓有十幾個多個特別多：趙 錢 李 陳 王

日本： 井上 松本 松下 田中 淺野 呢d都常見，例子我都唔多講，佢地仲比較特別，反影埋祖先聚居之地 。

韓國：金 閔 宋 呢d都唔多講，成q日重覆，好似所有韓國人都姓金咁on99。

印度 種姓都唔多講。

西方社會d姓我發現真係亂黎，

見過有人姓happy， food，one，hazard，就連gay都有， 有冇專家講下西方社會發展歷史。係咪個仔個女夠18歲就去自創個姓？

幾多 Ms Green Mr Green 你唔講

井底之蛙，自暴其短，謂之樓豬也

有個鬼佬姓激名烈的海膽

姓唔係好熟，但名嘅重覆度好高
你試下喺英國街頭叫David,起碼半條街嘅男人應你

陳李張黃何史廖林白蔡喺香港好常見

白 感覺唔算多

因為啲名重覆哂

去轉英國睇吓幾多Smith, Stone

Hitler

因為你見識少

NBA都一堆Smith/Green

印度 種姓都唔多講。

小弟不才
種姓係關姓氏事咩

笑死我

樓主獻醜不如藏拙喇

請指教，名有 popularity

姓就唔知

見過有WHITEHEAD

學樓上咁講，你喺英國條街到大嗌Mr. Smith應該超過十個會回頭應你

watson
stone
jones
martinez
gonzalez
ronaldo
mourinho

西方宜家應該最多人叫Muḥammad

好似有關，不同種姓之間唔會通婚，所以睇個姓就知佢咩級，
btw, 同topic 冇關

種姓

日本有超過十萬個姓
韓國八成都朴李金

歐洲中世紀傳統農業國家例如法國、英格蘭、神聖羅馬「帝國」呢啲，下至農奴上至王親國戚都未必有「姓」，比較出名嘅大人物但係又冇貴族血統嘅人，個名後面就係自己鄉下（嚟自邊度）